<resources>
    <string name="app_name">StadyJamSecond</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="introduction">Как нарисовать портрет человека, если у вас нет опыта? Научиться простой технике рисования лица человека вполне возможно самостоятельно
        , но для начала можно попробовать рисовать лицо человека поэтапно, простым карандашом
        . Возможно не с первого раза, но при большом желании, вы обязательно сможете нарисовать настоящий портрет человека.</string>

    <string-array name="stepsTitles">
        <item> 1. Разметка основных частей лица</item>
        <item> 2. Глаза - главная часть портрета</item>
        <item> 3. Нарисуйте контуры бровей, рта и губ</item>
        <item> 4. Рисунок почти закончен</item>
        <item> 5. Создание в рисунке теней</item>
    </string-array>

    <string-array name="stepsPhotosUrl">
        <item>assets://step_1.jpg</item>
        <item>assets://step_2.jpg</item>
        <item>assets://step_3.jpg</item>
        <item>assets://step_4.jpg</item>
        <item>assets://step_5.jpg</item>
    </string-array>

    <string-array name="stepsDescriptions">
        <item>Чтобы нарисовать правильно портрет человека важно точно сделать первый контур, контур лица
            . Не нажимая сильно на карандаш, повторите этот овал лица человека на вашем рисунке
            . Возможно придется нарисовать его несколько раз, повторив еще раз этот шаг
            . Не жалейте бумаги, рисуйте, пока этот контур не будет правильной формы и симметричным
            . Если вы желаете нарисовать такой же портрет как на моем рисунке, наберитесь терпения и усердия.
            \nРовно по центру нарисуйте горизонтальную линию, делящую портрет на две части, и чуть ниже еще одну параллельную линию
            . От центра нижней линии, нарисуйте перпендикулярную линию, и пометьте, где на лице будет расположен кончик носа
            . Рисуя эти линии, не нажимайте сильно на карандаш. Не забудьте нарисовать уши.</item>
        <item>Рисовать лицо человека поэтапно просто и увлекательно. Главное, точно сделать первые шаги. На этом этапе рисовать будет намного легче, но нужно быть предельно внимательным и аккуратным. Наверное, нужно заточить поострее карандаш, нам нужно будет сейчас делать тонкие линии.
Глаза на лице человека - это самая важная часть портрета. Поэтому давайте с них и начнем рисовать этот шаг портрета. Плавными, овальными линиями нарисуйте глаза, но предварительно поставьте метки (точки) для боковых, верхних и нижних границ каждого глаза. Нарисуйте зрачки, линию рта и начальные контуры волос.</item>
        <item>Этот шаг будет самым сложным, зато после него портрет человека будет почти закончен. Вначале нарисуйте то, что легко рисовать. Нарисуйте брови и закончите рисовать контур волос. Теперь давайте нарисуем чуть сложнее элемент лица человека - губы. Нижнюю губу рисовать проще, вот с нее и начнем, а верхняя будет зеркальным отражением нижней, только она в центре делится пополам. Не рисуйте слишком широкий рот и толстые губы.
Начините рисовать нос с его кончика, в виде "галочки", а по краям две дуги. Теперь от правой брови проведите линию, с легким отклонением вправо.
Аккуратно ластиком удалите с вашего рисунка лица человека лишние контурные линии и посмотрите, получился настоящий портрет человека.</item>
        <item>Если вы дошли до этого этапа и вполне довольны своим рисунком человека, то вы настоящий художник и видимо много чего еще можете красиво нарисовать. Начиная с этого шага, вы заслужили отдых, и поэтому сложного вам рисовать больше в портрете человека не придется. Вам нужно будет лишь нарисовать брови, веки на глазах, волосы и более детально нарисовать уши.</item>
        <item>Вот и получился настоящий рисунок лица человека, осталось лишь сделать портрет, как делают настоящие художники. То есть добавить мягким простым карандашом в рисунок теней, сделать картинку лица объемной. Этого эффекта достичь можно только созданием теней и контрастов.
На лице и волосах многие участки нужно оттенить более темным и густым светом. Такой эффект придаст лицу большую реалистичность и глубину.
Теперь вы знаете, как нарисовать портрет человека и можете попробовать нарисовать портрет по фотографии. Рисовать портрет человека "с натуры" не пробуйте, это могут сделать только художники. Если вам удастся передать основные сходства и выразить в вашем рисунке главную черту человека - это уже хорошо. А уж если портрет будет иметь сходство с человеком на фото, то можете быть уверены, у вас настоящий талант.
</item>
    </string-array>
</resources>
